有冇人想25 26歲就結婚？

好想好想早婚 目標係26歲同男朋友結婚
成日幻想同佢結婚既情境 真係好冧
成日同佢講係邊honey moon 幻想第時既生活 身邊朋友都笑我恨嫁到出哂面
有呢啲想法係咪好幼稚

有冇試過同居？

屋企人唔俾 加上未有錢搬出去

如果遇到啱既人
其實廿五六歲係好適合結婚既年紀
只不過係個社會令到人人都遲婚
但建議結婚前要試下同居先
相見好同住難啊

男人既話梗係想三十中事業有成玩夠先搵個嫩口既結婚啦，咁早收自己皮真係悶到仆街

結婚同扑野一樣扑果陣好爽，射完同婚後生活一樣戇鳩

我想呀 但唔容許
好想日日都見住男朋友

同左居先講啦

如果唔介意生活條件
其實幾好，有大把時間過二人世界
但要捱，無父幹既正常邊會做到

驚你同居半年即刻想分手

玩夠先好結
我就on99 廿四歲結婚生埋個仔
晒左舊錢擺酒都算
仲要日日on99聽住個仔哇哇哇咁樣

利申 冇後悔，但少左娛樂時間好唔慣

冇試過同居你更係咁講，
現實係你哋兩個朝早夜晚爭廁所用家嘈屋閉

係

唔諗住生仔呀 想養狗

咁到個老婆由嫩口變到中女老左
又再換？

我唔介意㗎 租樓都得 反正冇小朋友 唔駛留返層樓俾下一代

25 26都叫早？

講起狗我仲要成日返外家幫二隻狗沖涼，慘
打機時間都冇埋

而家好多人3字頭先結

照顧自己養既狗點同

唔洗，三十中前任玩，定左就娶件嫩口，唔通搵件三十中過人世咩大佬

好彩我男朋友唔係咁諗

有咩辦法可以婚前同居
我都好想試下

男友幾多歲先
如果同齡/差唔多
應該都幾難
多數男人唔會想咁早結婚

大我幾年 我26果時佢都30喇

咁都還好既 有d機會既

自己玩夠就搵後生女埋單？
同埋咩叫定左，個嫩口妻過十年咪又係老女人一個
到時你都係唔會定

真係一定最好同居幾個月先... 相見好同住難係真嘅
有機會同埋外父外母一齊住添.. (主要睇你地有argue 佢會點解決, 因為一定會有 )
好似我咁, 本身養1狗1貓, 上來玩一定OK.. 到同住... 就呵呵了

男人2字頭最重要係事業同自由
結婚既話兩樣都好大影響
當然啦，所有女人25，6歲就會想結婚
再老無人要

我地結婚既話佢都三十喇

好想

但我已經27左

因為經濟原因未結？

唔好ff咁多

我都係好想早結婚
好想24-26呢d年齡就結婚

我覺得26歲係女仔最靚既年紀
好想係最靚最好狀態既時候結

有無試過一齊去旅行？
如果無機會同居 去旅行都係一個好好既機會知道同對方夾唔夾

我想25歲呀絲打
但我冇男朋友

下年計劃去
暫睇應該幾夾

我都想 講好左三年內結 好期待

祝福你

肯定係學生

屌旅行都未去過

邊有咁多錢話去就去
去一次都7 8千

7-8 千好撚多？

咁都覺得多真係唔好諗結婚

幾千蚊去旅行都嫌貴
中學畢業未？

學生點樣無啦啦有7 8千

有幾千蚊一定要即刻用黎去旅行？

你幾大

21

女人諗野係簡單d , 一畢業肯定派帽

無返27 28都唔好結

識四對 25結 27離

早結婚好易離婚
有一對有埋b 最後離婚 個b跟女方 好難搵人要了

因為唔成熟 將結婚諗得太簡單 拍戲睇落就好浪漫
因為銀幕只係比你睇最浪漫果面

現實太把問題 家務邊個做？ 洗衫煮飯邊個做？
平均分？ 真係口講咁簡單？

平時生活習慣唔一樣 好易有摩擦
去完廁所 廁所板一個習慣打開 一個唔習慣打開 已經可以嘈

一返到屋企 一個鐘意乾淨 唔沖涼唔準坐上凜 一個鐘意一返到去就大教訓

諗好簡單 相處落就難

相處好 同住難永遠都係真理
特別係唔成熟既人 嘈多兩嘈就要離婚
一個唔好彩 28 29離婚 女方最唔著數

其實最主要係住果方面 但我屋企唔會俾同居

唔諗住生呀 就係知生完會好煩

同居半年見到大家都唔開胃啦

又唔係個個都會咁諗既
如果同居半年就厭 證明唔夠愛唔夠夾 點對一世

25仲係A0

初戀結婚 加油

同居多唔多野煩？

好羨慕
祝你地繼續幸福落去

女人黃金年齡過左 玩夠，緊係想結婚
男既30歲先岩岩開始，開始有經濟能力，又開始多女埋身，點會咁快結

無 大家都好easy going

一樣有男人有能力廿幾歲就結婚
養到老婆肥肥白白
有冇諗過係你廿幾歲果時仲係成條廢柴錢又搵唔多養唔到女人

岩
我識一個廿幾歲未到三十
年薪都近一百萬 娶左個大自己兩年既老婆
生埋仔 一樣過得幾好
如果係咁純追求肉體
多多女人都唔夠你換
三年換一個啦 唔好結婚

我都想

佢時不時黎我到訓算唔算同居

樓主好幼稚 諗得結婚太美好

每日放工返屋企見到自己愛人真係最幸福既事

你地拍咗幾耐

半同居啦 已經好正了有得一齊訓

半年多啲

女人 25 26 過多幾年就高齡產婦

我同佢一齊咗半年果陣都已經好肯定對方喇 祝你地都可以一直幸福落去

我對愛情真係好幼稚㗎 一拍拖就完完全全愛佢一個 任何人都動搖唔到我 會同佢諗一生一世 好想永遠屬於佢

多謝你 我地會努力㗎
你地都係

都話唔生

你地下年去完旅行先再算啦
半年可以仲係熱戀期當然可以特別多花言巧語，仲喺花花世界
我女朋友大我3年，同我一樣今年fresh grad
好後悔揀乞食科而無揀專科，依家兩個人揾30k
正正因為經濟因素所以好迷惘，有心無力
人地含住金鎖匙岀世可以對結婚好有憧憬好期待
我地呢啲平凡人就只可以諗因爲想一齊排公屋遞白表而簽字
香港現實太殘酷，迫死左好多情侶

就算為抽屋而簽我都可以 只要大家相愛就夠

而家女性結婚年齡好極端
一係早過22, 一係遲過28
22<x<28 呢個range 比較少

講就咁講
我同我女朋友都係咁講
你仲讀緊書，岀左嚟做野你就會明白
現實就係所有野都係錢錢錢
我好希望可以力爭上游，令到女朋友可以更幸福
但好多時總係事與願違
加油啦
希望你男朋友可以同你有幸福美滿將來

2 字頭普通樣好難冇仔埋身喎

咁你驚唔驚女朋友會因為錢而離開你

講過啦
覺得自己好無用好自責
但最後因爲我地都好愛大家
我地都認為對方係最愛，無另一個替代到
辦法總比困難多，兩個人一齊面對總好過一個人單獨面對
困難中依然手牽手面對，互相扶持依靠先最重要

你都要加油呀巴打
祝你地可以修成正果

想係女友25歲前娶佢

我想架 但而家連女朋友都冇 講咩都晒氣

儲緊錢了？

係 仲有幾年俾我努力

加油呀巴打

18又太細

我24 老婆27

Llll

25歲個時用拍拖8年既男友分手
中間想結既時候又冇經濟能力

現任拍左2年又好似未到超穩定,
同埋冇樓都幾大問題......

利申:結婚為前題先拍拖

呢家好少人咁早結婚，自己27歲結婚，呢家36歲有3個小朋友

理像同現實差好遠...

嘈交想避都避唔到，個氣氛最惡頂

唔知係啲人未玩夠定點 但我覺得可以遇到啱既人好難 既然遇到仲要相愛 一定要好好把握機會 愛佢一世

嘈完增進左感情既都值得既
有時嘈交會更了解對方

有冇諗過租樓？

半年多啲就話結婚

加油！努力啲唔係唔得既
不過真係唔好睇得結婚係一件好簡單既事
理解結婚夠竟為自己同對方帶黎d乜
諗下自己為咩同個個人結婚
努力 我曾經都好想21歲結婚

係夠愛既 咩問題都會一齊面對
對我黎講 一齊得就係認定左對方 唔會為左小小野就離開佢

收到哂
我結婚係為左可以同我愛既人一齊生活 互相扶持 成為大家生存既動力

係，幻想總係美好。結咗婚先開始顯露佢本來面目，所有缺點無遮無掩。

係男。 想差唔多結，從來唔玩 無所謂嘅玩夠先結...
但已經實現唔到

照你咁講 咁一直唔結婚 一直都唔會知佢點㗎啵

後生女想法緊係天真架啦,唔好破壞人地美好既夢,人大左自己會醒

所以點解有同居。你依家sweet緊對方都會盡量顯示最好果一面。但一住埋，你先會發覺原來對方面撩鼻屎架，仲會周圍彈。原來佢會唔沖涼就瞓覺。原來佢放完工返嚟就會攤晌度或者掛住打機唔幫手做家務。

有冇諗過對方唔係咁諗，或者係咁諗但唔襧力咁做？

首先要睇下條仔咩條件先有得選擇
你講到好似啲女任你揀咁
你無番四十歲成熟都唔好結 唔好害人

26歲想結婚
耐何冇能力
租貴樓貴物價貴

最最要嘅係，冇拖拍結條毛

佢好愛我 亦知道我想26結婚 所以佢都努力緊了

先得半年，大把未知問題都未浮現出嚟
先唔講你兩個人相處問題
一旦結咗婚係牽涉兩家人 問題就多好多
除非你預咗斷六親就另計
現實同幻想係兩回事 唔好過份幻想得咁美好

你同居左未先

經歷左同居先講啦 唔係個個頂得順對方真實既一面
頭半年仲係熱戀期 你依家緊係想結婚

我同女朋友住左兩年 大家都清楚了解對方既諗法
亦明白結婚係代表左啲咩 加上雙方父母十分開明
已經簽紙結婚（我23佢22）

25 拍咗都好多年
但最近去完幾次旅行
發現生活模式好唔同
遷就我唔係遷就唔到
但發現只有我自己一個願意遷就
有啲淆將來要做老婆奴
再者 哪有錢
真係好羨慕啲人講得出話結婚只係簽張紙咋嘛

無人肯呀

都話同唔到居
我都想同居 可惜我屋企人管得好嚴
不過22對我黎講又太快 出黎做野經歷下先結就最好

咁你有冇講出你不滿先？定一味就？

拍左7年拖，26歲結婚，依家老婆就生得

冇
但佢屋企人有幫佢plan 買樓
伯母話就算買唔到佢屋企都有地方住

但我唔想用奶奶住囉

同

想阿 可惜早幾個月分手了 本來好想佢讀完大學就結婚的

你想同你做到係回兩事
因為人世間太多變化了

同意
相見好同住難
到你做返最原始既自己
就係人地覺得你最大既缺點

同奶奶住真係不了 實多野煩

婚姻係比戀愛現實好多嘅一件事，並唔係只有愛情生活喺入面，佔更大部分嘅係相處體諒同生活

支持樓主有呢個心，不過都要觀察耐啲，去多幾次旅行睇下有冇爭拗先
仲有你仲讀緊書，畢業後出社會工作個環境轉變好大，好多情侶都過唔到呢關
比起充滿理想咁看待婚姻，我會建議你將佢睇得現實啲，有心理準備自己同對方要面對咩難題會更好

我男朋友都話驚我出黎社會之後會變左
不過我覺得我對佢咁專一 好難會變心
其實我知結婚要顧及好多野 所以呢幾年會俾心機 我當呢個係我既目標俾自己發奮 如果真係唔容許既 我都可以28歲結既

其實女人係咪一定介意同老公要係公屋住

其實25，26已經係適婚年齡，係香港咁on9先搞到遲婚現象越黎越普遍，好多都起碼過30先結婚，仲要通貨膨脹樣樣野都貴，人工就照舊，搞到d人唔願生仔，生育率低左，人口老化繼續嚴重。一個循環繼續惡化

我唔介意㗎 有個屬於我同我男朋友既小天地就夠

我會努力㗎喇 唔會俾自己懶 會好好愛惜呢段關係 我應該都係勁顧家果啲 一放工就返歸 如果養埋狗就更加痴屋企
多謝巴打鼓勵

有既
但唔啱感覺

你幾大? 如果十八廿二都未駛咁急嘅......

其實以結婚為目標，有依個心態係幾好。
我覺得你可以keep住依個目標繼續努力，不過樓主而家先21仲讀緊書，而且只係一齊半年，都仲係熱戀階段，一定覺得戀愛好美好，另一半好完美。但要達到結婚依個目標，中間都仲有好多事要經歷。

有能力的話，最好同居先，不論租樓定買樓都好，最好唔好同你/佢屋企人同住，真係可以好撚煩。同居係情侶轉變關係好大關口，赤裸裸嘅生活，你既優點缺點都會曝露喺另一半前，將你地可以鬧嘅交都鬧晒佢，以鬧交去磨合生活細節，如果到時你都仲想同依個人繼續生活，恭喜你，你成功了。

另外果d咩男人30先係黃金之齡，事業為先，唔想咁快結婚，通通都係藉口黎，只係佢未遇到一個令佢覺得可以一齊過人世，其實事業同結婚，又邊度有衝突呢。

其實結婚件事係好夢幻好開心既
不過結婚有勁多野準備，又要為未來做好曬打算先好，結婚係好易，寫完紙就搞掂，但之後既生活由1份變諗2份

我27連女朋友都未有

對唔住，要改口講番你係有d幼稚

通常呢啲最易離婚
嘩好撚幸福呀恩愛呀擺晒上fbig晒
唔夠幾年就離婚又或者死撐冇野但是但一邊已經出左去玩
有一任ex同我講佢想大學grad完即係同我結婚 講緊呢句野果陣佢16歲 u都未撚入

係呀 我一開始都驚男朋友又係未定性 冇諗住咁快諗結婚 但原來佢有諗我地將來 因為佢話真係同我好夾 我好希望同佢有個美好既將來

同居緊
真心愛大家
成日引佢 個恨嫁樣出哂黎
好想做我老婆咩

26 黎緊結
同居4年 利申：巴

男朋友呀妹對我態度唔好，
佢呀媽大陸落黎冇咩學識
唔知點解而家拍左就快兩年，
我有d介意佢屋企背景
我應該點好

好羨慕

連同居都試唔到，你就講結婚，你都真係幾幼稚
最後唔好淪落到為咗結婚要同奶奶住

咁佢屋企人對你點先？

唔係個個都有機會同居
同奶奶住真係唔得

佢呀媽都客客氣氣既
呀妹成日西面
我出年就畢業，大家未有能力出去住
更何況結婚呀

如果介意佢屋企又真係難搞啲
將來好易因爲對方屋企而嘈交

咪睇咁多小說韓劇日劇啦，唔係你諗咁簡單

男朋友搵幾多？你搵幾多？現有儲蓄幾多？一個月儲幾多？雙方洗唔洗養屋企？

諗好呢啲我就十分支持你

洗碗 抺野 拖地 洗衫 流廁所

25歲有錢結先算

25歲初戀都未試過

真係要同居至少半年
先好諗結婚
利申 25歲 同居2年 今年年尾結婚

想24歲結

利申A0

細個時想
大個就遲多十年就啱

我唔要30幾先結

出到黎住 呢啲野一定要做㗎啦 我預左分擔家務

好希望將來我屋企唔好管咁嚴 俾我出去同男朋友住

結婚大有大搞 細有細搞 我地朋友唔多 唔需要哂咁多錢做show 主要儲錢買樓or租樓

其實係要做到自然同有默契係最難同必須
唔係話我做乜我以後就做乜
而係大家都要識得咩時候做咩野
同埋出唔出去住唔好受屋企人影響
如果諗住同另一半會有將來
就要朝住自己走 唔好睇人點講點諗
因為同你走埋下半世嘅係你老公
唔係你屋企人 真正嘅屋企人係自己嘅家庭
當然主要都以孝為先
但都要為自己去諗同出發
如果今日你連出唔出去住都仲要諗屋企人
我唔覺得你係成熟同有條件講結婚

唔係我想諗屋企 而係我老母係控制狂 我同我阿哥都焗住聽佢講 之前我講過想26歲結婚 佢即刻屌我 我可以點

唔覺，23之後已經開始殘

買樓一定要有planning
唔好怕麻煩 開個excel計計數
睇下可以存幾多錢
幾時買到樓
買樓要幾錢
供幾多
有咩經濟壓力
全部都要4年前開始計劃

絲打？男同女心態係唔同ge咁又

屌又如何 命係你嘅
唔需要受人控制
佢控制狂前題係你受控制

係好幼稚
不過女人係咁架啦 渣正牌諗低B野

你有冇保養先

依家結婚成本太大，冇樓又要租，又驚業主年年加，冇安全感。

想買又有排，冇父幹非揾食科真係儲到2046都未得。

所以大部份人都去到30先結婚，起碼兩個加埋揾到50k以上先有運行。

如果樓主屬於非父幹型，非揾食科型，就唔好ff咁多，畢業揾得30k兩個加埋，租樓都去左一萬，得返兩萬，各自家用，返工食飯費，燈油火蠟費，日常用品費，加加埋埋死慳死抵咁，食餐飯都要就住就住，就算吧啦

等你遲啲出黎做嘢，有經濟能力就有更大議價能力
第時搬咗出去同居幾年再商量結婚都未遲

根本香港無經濟基礎好難結
除非你地廿幾歲已經加埋搵到7-80k一個月
或者父幹
見樓主諗野咁簡單一定未捱過
隨時一出世比屋企人當公主咁
Part time都唔知做過未

有咁既想法唔代表係俾人當公主 同埋我有做pt 之前去旅行都係自己賺旅費 唔好知少少就胡亂評價人

去一轉旅行，睇地點，近既幾千有找，遠既萬幾蚊，問題係你自己揾自己洗，唔洗比家用，負責屋企開支。

而你返過pt都應該識計數，錢其實好重要，我當你日日食兩餐，中，晚，各平平地加埋都要一百蚊，一個月30日就3000蚊最小，未計你拍拖睇戲行街買衫等等，讀緊書，食大學飯就緊係輕鬆，廿幾蚊就一個飯包野飲，搭車就學生半價，睇戲唱k又學生價，依d出黎你要預個double.

當然，大把人婚照結，但同家婆住，但留意返，相見好，同住難，上一輩係封建d, 你食飯後唔幫手洗碗，唔幫手煮飯，唔幫手拖地等等，總會有說話比你聽。

結唔結就真係唔關我事，但就想你諗清楚d, 結婚，係要錢，未畢業，未揾工，一切只可以係ff, 所以ff完好去瞓啦

呢樣真

我19 我男朋友29
我都好想佢過多幾年娶我返去 好恨嫁 好想男朋友同我求婚 好想影攝好靚既婚紗相

結婚只係多張紙 同埋柴米油鹽 一d都唔浪漫

你去多d forum睇婚後生活 熟習下先啦

大細個結棧後悔

永遠女人都係好膚淺
雖然唔係男人就理性啲
但我敢講係大部分
一同女人傾正經野會好易嘈交
因為大部分女人都活係個夢入面 拒絕現實
所以如果搵到個肯坐低傾 同弓齊解決問題嘅女人
呢個一定娶得過

呢啲叫溝通 係一段感情最重要嘅環節
亦係好多人唔識溝通就結婚
最後離分收場
只要有一方永遠活係夢入面
就可以早啲講88

大部分女人真係好on9,一生人淨係諗結婚生仔，完全無其他野想做

絲打你過多十年睇呢個post可能會喊

諗結婚就諗唔到其他野？個腦凈係裝得一樣野？

我好想唔受佢控制 好想脫離佢既魔掌 我有好多野想做

你結婚起碼用幾年時間準備啦，金錢心機時間都放曬上去仲邊有力氣focus 係其他，你可以一邊係工作上冒險放手摶一邊諗穩定儲錢結婚？

有時候婚姻冇你想像中咁多選擇，始終牽涉兩家人

我身邊啲朋友都係個個唔想同奶奶住，但都冇得揀，有啲可能男友父母離婚/爸爸走咗，得返阿媽一個要照顧
同埋男人夾喺阿媽同老婆中間，通常都係想息事寧人，到時冇得選擇你又企到好硬就會鬧交，因為阿媽冇得唔要，佢會覺得你唔體諒，有好多人因為咁結唔成婚

剩係奶奶已經好多隱憂，所以點解咁多巴絲想你睇清楚狀況，我都係嗰句，希望你睇得婚姻現實啲

我有同男朋友講呢啲話題 佢都好支持

呢幾年就係儲錢 有咩要focus
我事業但求穩定 冇話要搏咩喎

未拍拖

所以咪話大部分女人都係咁諗囉,男人唔係ma

絕對唔係一時衝動 26歲結婚係我既目標 趁呢幾年好好同我男朋友相處 磨合多啲 唔係話要閃婚

我女友都成日話要早結婚

21
但想25歲前結婚已經冇時間比我浪費

三年後仲係到先講野啦

要幾早先

我25歲結左生左個仔 今年26

同佢拍左4年拖啦
佢都係想26前結
但女友大我少少

咁你儲緊錢未

每月幾千都有既
但冇樓既情況下都唔會結架啦

女友會唔會詐形

佢月月清我都未出聲啦

月月清點結婚 佢冇諗過要儲錢？

如果你四年內肯嫁, 啱晒, 因為我兩老都催婚, 只不過我應該唔啱你

我覺得結左婚 段關係會昇華到另一個階段 唔係終點 而係人生既轉捩點 有屬於自己既家庭 有一個人永遠陪住你 陪你走過下半生

佢都冇諗住結婚要搞大
只係想簽紙
簽完就同居咁

咁都要錢買樓㗎 你唔係話有樓先結咩

咁係我想有樓先結啫
咁佢唔儲我都迫唔到佢架嘛

佢想結自然會儲錢

加油呀清 希望你地可以達到呢個目標

我自己又冇話係乜目標
只係覺得 冇樓點組織一個家庭

我都係想平平淡淡啫

係香港想平淡都唔易

佢呢

25

其實我都計過數
每月儲到一萬
兩個人 一年就24萬
5年後應該 搵間300萬既樓 3成首期
應該夠比

你話佢月月清

我咁諗啫
你知啲女人洗錢都唔睇銀碼
其實我想佢一出糧就入晒啲錢去聯名到
等佢見自己戶口冇錢就唔洗買野

呢個世界有信用卡
佢係咪買名牌先？

咁佢又冇買名牌
不過成日課金鬥氣咁

經濟封鎖佢 講笑 咁睇黎佢都唔係咁急想結婚姐

佢口講成日都話26前要結
但佢一啲planning 都冇
我都唔知點結

做好自己個份就算啦

諗緊佢26果時你未儲夠 佢會唔會怨你

咁我又冇咁諗過
我做好自己個份
而佢冇做既

又怨唔到邊個既

邊度有三百萬嘅盤

遠啲啲既地方
實有既 冇咪搵下居屋

細細個儲定錢 唔夠咪儲多一兩年
百幾萬首期
你人工會慢慢升
唔怕供唔到呱

咁你而家算唔算大壓力

唔諗租樓？

最少都4m
如果要生小朋友 兩房單位

我又唔覺大唔大壓力
做到就會做

最緊要有自己既底線
我就係 冇樓就唔會組織家庭咁

唔會租樓啦
本身自己屋企住私樓
都明租樓係幫人供

租不如儲多陣自己供仲好啦

我地講明左唔會生架啦

如果之後改變主意先會再搬間大啲既樓咁

如果抽到居屋就發達

綠表都有機會 白表就

望就咁望啦
依家都係見步行步

前面咁遠
點顧到咁多野
不如先儲左先
起碼有選擇呀嘛

女友唔係私樓
唔知係咪可以綠表

雖然我唔識分綠表同白表

3m樓開放式都無你份
得番綠表買既公居屋
得閒上下利xx真盤x睇下而家咩價位

綠表係有公屋先得
買完仲要交返間公屋岀嚟

4m盤都已經大西北

呢個係諗法黎
咁300萬樓冇 咁咪儲多年
實有機會入手架嘛

你而家有幾錢，儲多年又儲到幾多錢？

你同女朋友咁有紀律儲到5-6年都有得諗下既

咁又唔係依家要買
幾年後個市又唔知變成點呢

當你地22開始做野
儲6年都要28歲
中途好有紀律
仲要結婚唔可以點大攪

依家大約有300k左右
我唔知女友有幾錢

屋企人要搞就家企人比錢架啦
都講明唔搞
搞係可以
但我一蚊都唔會出咁解

幾年後無人知
要現價計係最合理同保守既計法

300k點得嚟
頭先你好似話一個月儲得幾千蚊
做咗幾多年嘢

女友有幾錢又唔知
但要靠佢夾錢儲錢？

居屋要咩資格先買到知唔知？

屋企人投資加自己人工做左兩年野左右
我只不過係講

佢想結婚就要佢都要夾錢買樓
冇樓我唔會結住咁解

2手居屋要綠表
即係有公屋交出黎
式者白表仲要比佢抽中上次抽左5000個
但應該十幾萬人抽
白表係符合佢入息同資產就有

咁我綠表應該冇乜希望

我 好想快啲搵錢結婚

300k你做嘢2年有幾多係你儲返嚟㗎
靠屋企算啦
大把人係咁

如果你兩個有心結婚點會唔plan儲錢唔plan買樓
一個月儲幾千之後上嚟話如果儲到2萬一個月（夾埋）儲多幾年會有錢
咪即係FF天馬行空

識諗

我
希望到時有錢買樓

依家十劃都未有一撇
我都係講我諗法啫

儲錢結婚係幾年嘅planning嚟，就係要由“十劃都未有一撇”嘅階段去開始plan同execute㗎啦...

又唔係我唔想plan
Plan要兩個人

on9

我都答你唔到咁多
女方唔急 我都唔急啦

外國21 歲已經仔都生埋

呢個post睇到好多20頭既人諗結婚
但根本無plan or 諗左就當plan
特別係未去過旅行 / 未同居

唔係話睇低你地會分手/結唔成
而係要結得好
係需要一個好既plan

上面有巴打講得岩
開個excel寫低每年目標
計下儲幾多 計通漲
同另一半達成共識
改變生活模式

仲要諗長遠生活點 諗工作前景
諗投資 諗資產 諗會唔會移民

到你達成計劃
去到買樓/租樓就更多野諗
諗地點 諗價錢 諗按揭
買樓仲要諗裝修 去邊搵
咩傢俬好 電器點揀
一個人諗呢啲都可以諗你半年
兩個人要互相配合就要更長時間

到一齊住
要諗邊個煮 點樣煮
邊個買 幾時買 每晚食咩
家務幾耐做一次 點做
而加呢個年代既後生真係好多都唔識做
出黎住就要自己做哂所有野
唔再似以前放工翻屋企就有飯食
食完就沖涼翻房玩

當然 人人唔同
識得人曰日食公仔面外賣
一星期唔拖地都冇問題
有人請鐘點 有人請菲傭

我講左咁長 都只係講緊兩個人
仲未講雙方家庭

不過我想講既係
幻想總是美好的
唔係講句以後結婚
行下ikea就叫plan好
同另一半有共識 有計劃係好重要
希望大家可以同另一半結到一個好既婚

21又太細 冇返咁上下歷練點教小朋友

我同老婆25歲結婚
而家都5年了
有個仔仔

有無計過結婚個成本要幾多? 有d好奇
普通人係香港25結婚真係可能咩

前提係條女會同你捱囉

唔想大搞 希望20萬內啦
其實大部分人30幾先結都係因為要儲首期 如果唔買樓 應該都可以25歲結

我係女
跟住自己中意既人捱 捱都捱得幸福

目標24結 而加21

以前睇鏗鏘集有對新婚夫婦搵樓租都有排煩

儲緊錢？

新鮮感依樣野害死好多人
你同你男朋友把持得住梗係無問題
如果得既話

另一半仲係細路女
好難話點plan
最緊要知自己想點啫

我一直都相信 如果段感情冇問題既話 咩人都搶唔走你另一半 新鮮感呢樣野係自己整出黎 一齊得耐都要用心經營 唔可以懶 得閒玩下情趣野 送下禮物 都可以keep到新鮮

好想26 前結婚
依家成日問男朋友幾時娶我

你地一齊左幾耐？

23歲已婚

呢d通常好快離婚

以前啲人廿頭就結

今年第五年啦
目前同埋佢屋企人一齊住緊
佢媽同人介紹都話我係佢新抱仔

同奶奶住唔多麻煩咩？

儲左差唔多廿萬

絲打幾多歲 拍咗幾耐

21 拍左半年

咁25/26差唔多啦
但 理想歸理想 身邊有2對冇錢結婚咁就散咗
話就話結婚可以簡簡單單咁搞 但都係要用錢
結咗之後又要諗住邊 買樓定租樓
買樓開支幾大唔洗講 租樓都要買家俬 一闊三大
如果年紀太細時識到佢 有時候唔係唔想結 而係冇能力結
當初好恨嫁 但冇錢冇能力
拖拖下開始有錢有能力既時候就已經冇咗種非他不可既感覺
人會變 冇人有錯 只係錯的時間遇上對的人
希望你地可以好好珍惜對方 把握時機

利申 過來人 曾經同你有一樣既諗法

好認同 timing真係好重要 以前同ex十幾歲就拍 拍左4年都仲係讀緊書 佢開始覺得悶 最後就一句話要自由就散左 而家呢個男朋友成熟啲 開始諗將來 所以同佢可以一齊討論下將來結婚既事 錢暫時未有 但我地有共同既目標同愛對方既心

21歲結婚
最近發現有左 23歲做媽媽

恭喜

我好恨結
但我爸爸媽咪唔想我結 又話25太早婚 唔擔心

首先你要有拖拍

去到廿七八仲未有著落, 佢哋就唔會咁諗㗎喇

我都做好孤獨終老既準備

巴打你要加油

有冇咁灰呀, 你話晒都有人追

有 但經濟上唔得

35娶 個18
45先 28
55先 38

係我唔好
咁恨嫁應該求其搵個嫁就算
唔應該咁揀擇

咁你先係21 遮, 結婚係一生一世, 點可以咁求其呢

我都明
但係其實真係會愈黎愈灰

咁你心目中要求係點? 高矮肥瘦? 年紀? 經濟能力? 事業?

我都係

38咪中女囉 咁係咪又要換？
仲有 個女人68個時 個男人都85
個老公都半隻腳入棺材 有冇諗過老婆點算

經濟能力緊要
最好就高過我啦
其他冇所謂

咁睇嚟普通搵兩三皮嘅打工仔滿足唔到你喎 , 仲有你幾高呢?

我173
我日日祈禱唔好再高 太高冇男朋友
其實又冇話搵幾多先滿足到
至少養到自己比到家用
加埋錫女朋友專一又愛屋及烏就冇得頂
但好多人都做唔到專一
反正樣呀，肥瘦嗰啲我冇乜所謂

173... 香港地好多男仔都算高嘅, 咁年紀差距你接受到幾大?

那有錢大師

前提係要有經濟基礎
老表岩岩26結左，
兩個加埋搵80k/month
都叫生活到

自己同居完之後 唔會對結婚既生活有期待

25 26歲已經想結婚

大我7至8年內都得啦

哈哈... 咁我一定唔啱你, 不過7-8 年內, 唔難搵嘅

80k先叫生活到？
好難先有80k喎清 26已經揾4萬

因為結左都同而家既生活一樣

想呀 想同自己中意既人有個家庭

真好 祝你幸福

樓主太幼稚，真係唔好結

結婚都還好，小朋友真係咪亂生
慘過打兩份工

唔生 遲啲紥q埋佢
一黎要好大支出
二黎冇信心教好佢
三黎呢個世界越黎越唔安全 唔想生佢出黎受苦

放心生佢出黎係你受苦唔係佢
利申：受緊

Why not both
我嚮往二人世界

要另一半都係咁諗
另一半鐘意熱熱鬧鬧
可惜我怕嘈

另一半都唔想生

真 生仔難教仔仲難 你教唔好佢又係出黎做狗

細路仔, 玩人哋果d 就ok, 你叫我湊教養真係咪搞...

想 但過咗啦

好細個就知道自己唔係鍾意玩
想對一個女仔專一一世

有時係街聽到啲𡃁仔喊到勁嘈真係會燥 我驚自己生完個仔日喊夜喊我會忍唔住煎巴佢

巴打 你貴庚
你有冇target

介唔介意tg 傾?

我而家就係咁
我24歲，男友大我3年
佢得返個呀媽
我想像唔到將來我地會係點……
好擔心
好想不如分手，但我又知佢其實冇錯
我唔知點決解好
我應該點

我覺得想同現實真係2回事
我25歲 男朋友細我半年
呢個年紀女人真係好想結婚
不過男人唔到30根本唔想結婚
錢 住屋 性格係咪真係夾 自由等等問題
香港地住屋係最大問題
諗就易 做好難

以前讀中學都想25、6就結婚，但大大下直至出黎做野之後，就覺得25、6太早，岩岩事業先開始起步，雖然我係女，但都想建立下自己事業，可能拼搏多一排先，所以都預28、9先結婚

佢要求你地結婚一齊住？

我係你呢個年紀都希望25歲結婚
以家到左25歲就希望28歲結婚
不過我諗30歲都唔知結得未
遇上有共識既人好緊要 可惜暫時另一半冇呢個共識

所以我咪慶幸我同男朋友相差4年 到我想結婚既時候佢都30了 呢幾年會俾心機儲錢

係因為未儲夠錢？定係佢唔想結？

我同我男朋友都想
但一諗到現實既問題就真係，唉
大家都唔係有父幹母幹
結婚一筆錢，上樓第二筆錢

佢話佢呀媽一個人冇人照顧
佢有個呀妹既
咁呀妹結左婚都會嫁出去啦
咁佢呀媽好自然就………………

又真係難搞啲
有冇同佢傾過？